---
sidebar_position: 4
---

# Restaurer un cours Moodle

:::tip Quand restaurer un cours ?
- **Si vous changez d'établissement** (vous pourrez alors Restaurer votre sauvegarde sur votre nouvelle plateforme)
- **Pour tout échange de cours** : par ex. pour utiliser des cours du Campus Académique 
:::

:::danger points de vigilance 
Il existe plusieurs méthodes de restauration, mais certaines peuvent poser problème. 
Celle que nous vous proposons fonctionne sur toutes les plateformes Moodle :
- **Vous partez de Zéro** : Vous créez d'abord un cours VIDE et vous y restaurerez ensuite le contenu de la sauvegarde
- **Vous voulez enrichir ou modifier un cours existant avec la sauvegarde** : Vous entrez dans ce cours pour y restaurer votre sauvegarde
- **La taille du fichier à restaurer ne doit pas dépasser 200 Mo**, sinon il vous est conseillé de sauvegarder par morceaux et de privilégier des cours moins volumineux.
:::

![](img/restauration01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Dans votre cours, cliquez sur l'onglet **"Plus"** de votre cours. 

**2.** Dans le menu déroulant, cliquez sur **"Réutilisation de cours"**.
**3.** Dans la page suivante, sélectionnez dans le menu déroulant à gauche **"Restauration"**.  
![](img/restauration02.jpg#printscreen)


![](img/restauration03.jpg#printscreen#droite#colonne)
**4.** Dans la page suivante, sélectionnez votre fichier de sauvegarde :
- **a.**	A partir de votre ordinateur / sur un support externe : **glissez-déposez le fichier .mbz**
	et cliquez sur le bouton **"Restauration"**
- **b.** Fichier stocké sur Moodle : Sélectionnez le fichier dans vos zones de sauvegarde et cliquez sur le bouton **"Restauration"**.

## La restauration d'un cours se fait en plusieurs étapes

![](img/restauration04.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** **Confirmation**
Il s'agit d'une page d'information sur les versions de Moodle et le contenu de la sauvegarde déposée.


![](img/restauration05.jpg#printscreen#droite#colonne)
**2.** **Destination**
Comme indiqué en introduction, il existe plusieurs méthodes de restauration.  


:::tip Si vous avez suivi notre procédure, paramétrez la partie **"Restaurer dans ce cours"**. 
:::
![](img/restauration06.jpg#printscreen#droite#colonne)

****3.** Réglages**
Conseil : ne rien modifier.
![](img/restauration07.jpg#printscreen#droite#colonne)

****4.** Schéma**
Vous pouvez :
- Imposer de nouveaux réglages en écrasant la configuration
- Modifier le nom du cours
- Sélectionner les éléments à restaurer
![](img/restauration08.jpg#printscreen#droite#colonne)

****5.** Récapitulatif**
Aucune action n'est possible.
![](img/restauration09.jpg#printscreen#droite#colonne)

****6.** Efectuer la restauration**
Opération automatique
![](img/restauration10.jpg#printscreen#droite#colonne)

****7.** Terminer**
